### OCR தமிழ்

> புகைப்படங்களில் இருக்கும் தமிழ் சொற்கள், வாக்கியங்களை அதிலிருந்து பிரித்தெடுத்து புதிய கோப்பாக கொடுக்கும் மென்பொருள்.

[Tesseract-OCR](https://github.com/tesseract-ocr/tesseract) என்னும் மென்பொருளை அடிப்படையாக வைத்து இம்மென்பொருள் வேலை செய்கிறது.


**நிறுவுதல்**

1. `chmod +x install_debain.sh`
2. `./install_debain.sh`


**பயன்பாடு**

1. வெற்றிகரமாக நிறுவிய பிறகு உங்கள் டெர்மினலில் எங்கிருந்து வேண்டுமானாலும் `ocr-tamil` என்னும் கட்டளையை இயக்கலாம்.
2. இக்கட்டளைக்கு 2 உள்ளீடுகளை அளிக்கலாம. முதல் உள்ளீடு புகைப்படங்கள் அடங்கிய கோப்புகள் இருக்கும் Folder (SOURCE_FOLDER).
3. இரண்டாவது, எழுத்துக்களை பிரித்தெடுத்து கோப்புகளை சேமிக்க வேண்டிய Folder (TARGET_FOLDER).
4. இதில் முதல் உள்ளீடு கட்டாயம். இரண்டாவது உள்ளீட்டை கொடுக்கவில்லை என்றால் வெளியீடு கோப்புகளை SOURCE_FOLDER லிலேயே சேமிக்கப்படும்.

**எடுத்துக்காட்டு**

    ocr-tamil /home/user/scanned/source_folder
    ocr-tamil /home/user/scanned/source_folder ocr_output_folder
    

**குறிப்பு**
    
இம்மென்பொருள், கட்டற்ற மென்பொருள் உரிமமான GNU GPL v3.0-ல் வெளியிடப்படுகிறது. இதன்பொருள்,

1. இதனை நீங்கள் தயக்கமின்றி பயன்படுத்தலாம்.
2. நிரலை திறந்து பார்த்து புரிந்துக்கொள்ளலாம.
3. உங்கள் தேவைக்கேற்ப மாற்றி அமைத்துக்கொள்ளலாம்.
4. பிழைகளை திருத்து மேம்படுத்தலாம்.
5. யாருக்கு வேண்டுமானாலும் பகிர்ந்தளிக்கலாம்.
